<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Opensearch on Персональный блог бэкенд-разработчика</title><link>https://akozadaev.github.io/myblog/tags/opensearch/</link><description>Recent content in Opensearch on Персональный блог бэкенд-разработчика</description><generator>Hugo -- 0.148.0</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://akozadaev.github.io/myblog/tags/opensearch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Рекомендательная система локаций для бизнеса: Go + OpenSearch</title><link>https://akozadaev.github.io/myblog/posts/go-es-analytical-system/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:00 +0300</pubDate><guid>https://akozadaev.github.io/myblog/posts/go-es-analytical-system/</guid><description>&lt;p>Недавно я подготовил рабочий прототип проекта &lt;a href="https://github.com/akozadaev/go_es_analytical_system">go_es_analytical_system&lt;/a> - рекомендательной системы для поиска и анализа локаций для различных типов бизнеса. Здесь &lt;code>es&lt;/code> в названии появилось из-за того, что я плинировал Elasticsearch, но при разработке возникли сложности при получении соответствующего контейнера, поэтому в итоге используется OpenSearch.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Важный момент&lt;/strong>: идея проекта принадлежит моим студентам, которые выбрали себе тему магистерской диссертации &lt;strong>&amp;ldquo;Разработка приложения для анализа бизнес-среды и выдачи рекомендаций по старту бизнеса&amp;rdquo;&lt;/strong>. Да, одну на двоих. Сейчас это допустимо в рамках продолжения работ по дисциплине &amp;ldquo;Проектная деятельность&amp;rdquo;. У них была готова концепция и понимание, что нужно решить, а я предложил технологии и реализацию. Умение качественно оформить свои идеи привело к утверждению темы и к созданию данного прототипа. Я подготовил текущий рабочий прототип, а они будут дорабатывать систему, создавать фронтенд-часть и расширять функциональность.&lt;/p></description></item></channel></rss>